對女人黎講，收入要有幾錢個月先算有安全感

做緊份垃圾文職，做得唔開心一直想轉頹工，反正本身人工又唔係高。條囡話做一陣頹工無問題，但唔可以一直做落去。咁問題係乜工先叫唔頹？或者要有幾多穩定收入先叫過到人世？

利申我覺得條囡咁既要求好合理，我只係想知條線喺邊

小妹覺得3 萬左右?
起碼叫顧到自已先
唔洗一定買樓, 但都夠能力租

想知有咩工頹過垃圾文職

呢個數字我都覺得係合理，我會嘗試下

連燈仔fg都有30k 你自己認下做左幾年野應該要幾多月入先叫正常啦

我依家嗰份又出差又ot又要比人屌，人工都係萬頭

好睇你女人搵幾多，要求有幾多渣喎。
佢up得畀你聽，姐係依家唔夠囉。
正路就有希望儲到首期買樓，又唔使節衣縮食冇生活咁慳錢囉。

因為人事關係做得唔開心？

三萬咁上下？

利申非連登仔

yup

其實好睇幾多歲嘅
25歲搵3萬, 同35歲搵3萬都完全唔同啦

識到個比現任有錢既，又對人有意思就有安全感

搵三萬真係唔好諗買樓

我覺得香港地35歲搵30k已經算幾好，畢竟平均數先16k 我算唔算無上進心嗰批

其實問返你女友最實際
雖然句野好廢 但唔同年齡唔同家庭背景etc既女人比你既答案都唔同。
作為一個愛你又無經濟負擔又未諗住結婚生仔的女人，頹唔頹條線係你對你既工作有無一份熱愛
係咪做緊件好有衝勁既事
或者唔係愛份工 係愛名利都好
起碼有個目標，而唔係日日返工等放工既冗員。
有理想同目標既人就已經係最charm

但對於本身有啲經濟負擔 又好期待結婚生仔
買樓買車 甚至來將來你養埋個啲就另作別論啦

要視乎有冇樓喎，
冇嘅就八萬，有嘅就五萬都夠
利申：自問係朋友中最低要求嗰個

咁我都愛錢既，雖然搵錢搵得唔係好成功

咁你自己對錢既目標個條線又係邊？
個個都愛錢嫁啦 但愛得黎又懶

問得咁直接

所以先想知女人既期望係乜，otherwise男人老狗搵多搵少咪又係咁上下。

夠養得起自己+儲未得

如果要結婚，至少2個人加埋收入有5萬

加埋五皮都算achieve到，條囡有可能做教書

30歲前至少有30K
如果溝條女係做護士/老師
佢fg已經30K
咁男人人工唔好低過條女

前提係佢頂得順你搵萬頭，如果佢本身樣同性格唔差，同事近水樓台一下子你就被比下去，人地帽你都好正常。

你同佢之間嘅差距唔多唔少都會令佢嫌棄你，教書起碼30k，而且身邊個個都搵呢個數，你就同校工一樣搵咁多，你自己諗。

如果想結婚+買樓
兩個人至少月入幾多先夠？

啲女人對住mbbs/mbchb既男人
姣過閪 出晒水咁
就算個男人又矮又樣衰都咁話
綜合上面各巴打意見 3萬基本 5萬+有社會地位 仲唔點都得?

搵幾次都未必重點 有無自住樓先有無安全感

搵緊$14000，但屋企有樓比我收租+自住，夠唔夠安全感？

就係無先上黎問呀嘛

有道理

老師perm左先有30塊？

K

至少三皮啦 買樓就唔好諗啦
至少AA租到正常樓又唔洗死慳死抵先生活到

岩，呢個目標好合理

香港地30K係基本

男方如果唔係專業人士/正苦officer，收入上真係無乜可能超越到女方。

如果好啱傾，大家好愛對方
但係經濟能力有段差距
呢種關係維唔維持得耐？
結左婚之後會唔會成日吵架？
好驚貧賤夫妻百事哀

比我就覺得低過女仔無所謂
最怕係總數太低搞唔掂姐
宜家兩個加埋46K都幾足夠啦

夠唔夠結婚+買樓？

夠但生仔就會痛苦少少...

自悲感作祟

最勁係條囡自己做份頹工而叫人唔好做頹工。

曬氣啦 依家個係牛市最高峰 自然人人都用人工用黎計感情
但如果出年就轉勢跌市 你另一半凍薪+岩岩高追左層樓負資產 你係咪即刻搵過下一件?
你唔得既 結果你都係要一齊捱 咁同你當初搵過無錢既有咩差別?
係香港生活 升市捱貴樓 跌市捱人工 你屋企唔十萬九千七 長遠黎講大家都係要捱
搵個夾自己既 令你甘願既先係最重要

幾多收入唔重要，最重要係將成份糧比曬條女

買樓 $150 萬首期預鬆8按買 $600 萬樓
$150 /5 年 / 2 個人 /12 個月 = 12.5k 一個月

注意呢個係淨儲嚟買樓
生活費 家用 交你老母稅 等等未計
你結婚又要另計
裝修都又要另計

咁大概要月入幾多呢？
12.5k x 2 個人 + ( 10k x2 ) 洗費
家庭月入 45k 左右啦

但係你洗得多又要再搵多 d
換 ipx 成皮 去旅行又幾千

所以 搵幾多都係唔夠

千祈咪諗生仔添呀你 唔好害人一世呀

有部分係結婚前要儲下錢
但如果好慳既話30k都可能搞得掂
所以都算有d鬆動
當然要比20k家用就搞唔掂啦

生仔要講未來搵錢既能力既
教師一般會按pt 升
所以好多教師既朋友都好早生仔...

19歲已經做野
挨到今年24歲
由FD到HD再即將大學畢業
人工由岩岩入行既600日薪
到而家28k一個月
利申：地盤狗
出年2019年會停工一年出去追夢

一樣係A0
利申： 178 高瘦黑框眼鏡
我已經將咁多年收入大部分投入股票市場
包括騰訊

結婚前唔儲錢點買樓
家庭月入 30 k 基本上 5 年内你要過清貧生活
每人 30 k 就當然鬆動

年齡x$1000

28歲前追唔到冇問題,
但去到30歲應該要有30k
50歲就最少有50k

錢係其中一個問題
客觀環境先害人一世

啱呀，揀個搵到1萬會比9千老婆嘅男人
都唔會揀個搵10萬但1蚊都姑寒唔比老婆嘅男人

曬氣啦 就算揾幾多d 女人都唔會有十女全感

教書起碼30k?

客觀環境包括乜?

邊有得計中位數架 香港好多人既收入都唔係個計算入面
E.g 低至勞力工 好多做地盤同裝修既 搵幾萬一個月都係出現金
又有好多人係靠投資make a living 包括股票/樓/收租/其他投資工具
或者自己搞生意既人 好多都係報稅報自己搵好少一個月
巴打想要比到安全感女朋友一定唔可以滿足於現狀

揀1萬會比9千
定10萬會比2萬?

唔講月入 講家底就最有安全感

無
人工低，生活冇保障，冇安全感
人工高，成日覺得男人會去滾，其他女人會黎搶，又冇安全感

你去了解一下

香港今時今日個教育制度
競爭有幾恐怖 幾不人度嘅操練
近排仲玩優待大陸學生加劇競爭

近身 d 睇下氣候
search 下歷年平均溫度
空氣污染指數
紫外光

仲有樓價 vs 人工
留意下呢廿年媒體同社會風氣趨勢

政府個 d 都唔洗講啦

根本你有心留意都睇到成個 trend

就係香港愈嚟愈唔適合生育

堅持要生係你選擇唔聽唔睇唔講
呃自己唔緊要

但係你個仔個女無辜架

有啲比曬成份糧老婆
每日問老婆拎幾百食飯搭車

咁我都認同
不過我既立場係生就要教要保護個小朋友
做唔到就唔好生

做到咁對邊個有好處...

一定有呢啲case，唔出奇

怕老婆會發達

如果你諗到除咗移民同由細送個仔去外國之外嘅方法
我真係好希望你話我知

我其實真係好鐘意小朋友

唔應該
老師max 50-60k
除非將來男仔差唔多, 否則差太遠條路好難行
女仔到咁上下就會考慮返現實問題

無得咁斷言
要睇個男既點打算
老實講無人會做死一世文職 悶都悶死啦
依個唔係人工落差既問題 而老師條path條太簡單 而男方要考慮清楚以後條路要點行

都係果句 男女關係理應係係長遠(唔計咩閃婚既d極端例子)
今日好市追唔到樓價好正常 但唔代表你捱落去 到跌市你果陣你會搵得少過人
唔可以單憑單一時間點去睇

可惜女人唔係好似你咁諗
女人諗野好簡單
佢地只係會諗, 呢個男人可唔可俾到個家我, 簡單d講即係買唔買到樓
佢地係想要所謂安全感

兩萬幾，如果抽到居屋

戇尻舊登十年前個個都有依個數啦
通脹之下child燈仔fg冇50K冇資格做人

收入根本唔係重點!
你可能收入好少, 但有車有樓
我地女仔一樣會揀你!

冇父幹 比你搵到幾皮野 咪一樣要捱
女人安全感=唔洗捱 有得周圍去旅行 可以吃喝玩樂

到最尾咪又係講樓
跟本你地既安全感就係睇錢份上

x=x+y

三萬係一個明顯分界線了 三萬以上都可以叫上進了

依個真
兩個人儲錢 18K中位數x2=36k
一年淨收入都 40萬up
扣曬家用洗費 當你一年儲25萬 仲有15萬洗
儲4年=100萬

依家就算樓市高位 香港都仲有按揭上限
4.5m~6m依啲位永遠都有貨 發展商都一定會推

上面話有樓=有生活 的確買樓唔易 但有心一定買到
問題係好多香港女仔又要打卡又要去日本旅行 仲要同朋友比較 人地Daisy去法國玩 佢又想去 人地男朋友有車 又問男仔幾時有車牌
你無心儲錢既 莫講依家 跌市你都唔會有彈藥啦

對我黎講
安全感就係萬一有咗小朋友
或者我唔能夠工作既時候
（例如陀b有好多預知唔到既問題發生）
老公份人工都夠頂得住

所以實際一個數字既話
3萬蚊左右都ok
再加我搵份萬零蚊
知足d都覺得可以過日子
最緊要都係老公錫自己

今時今日搵到個性格脾氣都夾到既人
仲難過自己發奮搵錢

兩個人，夾埋搵$50k-$60k，可以供得起層樓。
但如果想有下一代，起碼月入多$20k先穩陣

又唔見得有錢佬會怕老婆

fg 30k
未來10年內要上到60-70k

利申 要求得男朋友有呢個收入嘅同時 自己都係搵差唔多

我兩公婆加埋月入70k,，做左3年野，有排都未儲到首期

小妹覺得金錢唔重要架
有樓有車請我去下日本買下手袋就夠架喇
我地女人唔貪錢
最緊要有上進心！

明白，女人比得出一個合理既數字，我先知個方向點走

唔係幾錢
係你啲錢要黎做咩

如果廿幾歲人仲將啲錢淨係洗係吃喝玩樂上就真係見唔到將來 我唔奢求對方養我 反正我養得起自己 但希望大家都唔好成為對方既負累

畀你搵十萬 十萬攞去玩
同一個搵二萬 起碼有部分錢要黎儲/ 投資（無論係佢自己身上/ 任何對未來有幫助既野）
兩者已經截然不同

認同
見到班垃圾兩條友
夾埋兩萬零學人結婚
就知佢地會仆街了

比起搵幾多錢 佢點樣洗錢會重要啲

你使得多

要租樓住同俾家用已經爭好遠。

咁揀咗租樓就已經無得講
等於 d 人未買到樓就生仔
已經返唔到轉頭

家用呢 d 就好睇你點 bargain

根本就冇上進心 唔關搵幾多事
返得唔開心就要搵份頹工? 轉份好啲唔得架咩

好工即刻搵到咩大佬，唔搵份頹工做住先點搞呀

我既疑問係女人心目中既好工定義，等我可以去嘗試下

搵幾多唔係重點，要睇埋passive income同理財模式